\section{Dinamika izrade završnog rada}
Završni rad nosi 8 ETCS bodova. 1 ECTS bod podrazumijeva 30 sati rada, pa je očekivano ukupno vrijeme potrošeno za izradu završnog rada 240 sati. 
Uz pretpostavku da student efektivno odradi 4 sata dnevno, očekivano vrijeme za izradu završnog rada je dva mjeseca.

S druge strane, mentor je dužan, prema Pravilniku o izradi i obrani završnog rada, u roku od 15 dana dati mišljenje o prihvatljivosti završnog rada. 
S obzirom da praktični i pismeni dio može imati više verzija, planirani vremenski okvir za izradu završnog rada je četiri mjeseca. 

S obzirom na to, nužno je odrediti dinamiku izrade završnog rada. Tema završnog rada treba biti određena najmanje četiri mjeseca prije planirane obrane 
završnog rada. Prva verzija praktičnog dijela predaje se najmanje dva mjeseca prije planirane obrane. Prva verzija pismenog dijela završnog rada predaje 
se najmanje mjesec dana prije planirane obrane.

